【錄影係人權】721去天水圍警署無錄影班義士好撚廢

廢話少講，回帶去片：
教你如何陰9警察再不停屌9佢 - 分享自 LIHKG 討論區

（第3分鐘開始睇）

內文重點：
正常合法錄影係人權嚟
事事影低做證據好緊要，呢樣嘢係合法而可以保障到自己權益。

1. 冇辱警罪,行過可以屌鳩佢
2. 張”禁止拍攝”冇法律效力,可以照拍
3. D狗成日作d法例大鳩人

禁示拍攝應該係同啲狗講 pgo
狗唔拍得 其他人得

延伸閱讀：
大律師陸偉雄指出，一般在公眾地方發生的偷拍案，可以遊蕩罪、有違公德罪或公眾地方行為不檢罪作出檢控，但若案件發生在私人地方，包括警署，則上述3項控罪並不適用。
他又指，在私人地方發生的偷拍事件，要視乎偷拍者使用的儀器，由於手機屬小型電腦，故使用手機偷拍，或觸犯《有犯罪或不誠實意圖而取用電腦》罪。
不過亦正因為在私人地方偷拍只能控予不誠實使用電腦罪，若偷拍所用的是菲林相機，則不能構成罪行。陸偉雄批評，本港現行不少法例已過時，尤其是針對科技罪行，包括網上及電話騙案等非實體案件，均急需討論修改，但反而一些沒有急切性的罪行就通過了，...........好似早前通過的《道歉罪》根本沒有急切性，反而統稱為「萬能key」的不誠實使用電腦罪，最近一次修定的日子是在1999年，早已不切合社會需要！

盤點全港四大影相禁區：
https://
1. 警署報案室
警署報案室有列明不准拍攝，陸偉雄指，若市民在報案室或一些列明「不准拍攝」的私人地方拍照，只要不是惡意偷拍，一般不會觸犯法例，多數只會被勸喻停止有關行為。

另附義士自稱
[[還原721晚上天水圍警署落閘經過]]

我昨晚十點多回到天水圍家，在網上看到元朗西鐵站慘況，覺得有需要報警。於是打999，結果打了五次都未能接通，所以即時落街到附近的天水圍警署，打算報警。

時為23:10，去到警署，已有三名比較年輕的朋友，在門口進進出出，激動說為什麼元朗沒有警員保護市民，要求報案室派人快點去元朗。當時報案室櫃位約有五名警員，全部站起來，靠牆，翹手，明顯想與報案市民保持距離，部分面容及語氣不太友善。(見圖)

我向在場警員說，在網上看到元朗有人打交，999打不通，我要報警，要落簿。警員只是著我坐低等候，我問需要等多久，卻沒有得到回答。期間開始有其他市民進入報案室，要求警方立即去元朗，亦有數名藍衫及一名白衫警員從back office出來報案室，向市民聲元朗警署已派人去西鐵站，天水圍警署並不管理元朗所以不會派人過去。我重申我要落簿，有藍衫警員說現在交更時間，再次叫我坐埋一邊等候。期間越來越多市民罵在場警員， 亦有位女士哭著問警員為何沒有行動，白衫重覆元朗西鐵站是元朗警署管理範圍，元朗已有警員到達現場，天水圍警署不會行動。

出來的警員越來越多，約有三十多名藍衫及三名白衫，有三名警員開膊頭cam錄影，而市民有十多位。其中一位白衫短髮madam語氣較溫和，希望安撫在場市民。其他白衫則重覆上面說話。其中有市民用手機錄影，被一名藍衫喝令停止。之後出現一名身形較高的便衣男警員，稱自己為in charge的人 (已忘了他說出的官階及名字)。我問便衣，雖然元朗已有警員到場，我是否仍然可以要求落簿報案。他說可以，但繼續要等候。

在你一言我一語之間，我突然發現警員在毫無知會的情況下開始落閘。我和其他市民唯恐被困報案室，於是快步走出閘門。女白衫及男便衣亦勸市民出外。 其二人及十多名藍衫在警署門口繼續回應在場市民，但其實只是是重複上述的說話。我平心靜氣地向男便衣解釋，到警署是為了想報案，但其前台警員態度十分惡劣。可是他沒有等我說完便不斷說＂你而家係咪想報案？可以入返去。你而家係咪想報案？可以入返去。＂我心諗喺呢一刻你落曬閘，我梗係唔會入返去啦，我唔想畀你啲差佬喺報案室雞姦。其後越來越多市民在警署門口聚集， 我見徒勞無功，繼續在警署糾纏亦只是浪費時間及體力，於是便離去，到其他地方support回元朗的人。

總結一下，我是昨晚第四位到場報案的市民，直至我離開，全程約十五分鐘。期間警員根本無意接受市民的申訴，或受理報案，只是採取拖延策略，人肉錄音機。警員由頭到尾都是採取與報案市民對立的態度，部分較年輕的警員情緒很易激動，語氣很差。人手安排亦顯示警方深怕警署被圍堵，初期只有七八名穿街坊裝的良好市民要求警員協助，卻換來三十多名警員在報案室內與市民形成對峙的局面。我在場沒有聽到警方解釋落閘的理由，後來聽說是市民太多警方怕有人衝擊警署，但實際上根本豪無需要。另外因交更暫停處理報案的說法，更是匪夷所思，當時明顯沒有警員正進行換更，而且難道警方可以因為換更，而不處理緊急案件嗎？

(各位抱歉, 此地球post目的純粹希望客觀表述昨晚經過。我不想太多人在我個人fb留言, 因此已停了留言功能, 請見諒)

元朗手足有野講 727去唔去都入黎睇下